窮人思維令到人無法走出貧窮

屋企人有百幾萬現金就咁擺喺銀行， 乜嘢投資都唔願意做， 話唔稀罕呢啲橫財， 不過其實屋企又唔係有錢。 叫佢投資債券驚間公司執笠， 投資etf驚間基金公司執笠， 投資股票見到升咗咁多又驚跌， 投資REITs 又話邊有咁大隻蛤乸隨街跳。 見到銀行經紀sell儲蓄保就幾十萬幾十萬想送畀人哋洗， 家嘈屋閉咗好耐先至勸得掂佢哋取消張保單，又見到定期有0.x厘話穩陣要all in 唔好煩。

菲比斯都係渣cash多

有咩問題呀
依兩個月全現金跑贏大部份人呀

銀行都有可能會汁啦
乜都驚真係笑死人

總係需要呢種人去維持呢個世界運作
利申：我

有咩好嘈，啲錢又唔係你既

今年渣cash先係最好投資

油價都可以負 新年到宜家豬唔少

is it your cash faggot?

指數etf以年去睇都幾難輸

無哩啲人放銀行
銀行邊有錢借俾人

游完水可以抹身

游水嗰個係巴菲特

自己想要錢就自己賺，做咩要諗屋企人嗰啲？

百幾萬現金都算窮，屌你咩

佢自己都係窮人思維
諗住屋企剩落都係佢既

佢好似由舊年到而家都係揸cash多
股神

菲比斯啲cash對比佢旗下公司規模其實唔算多囉，同埋旗下保險業務要留reserve

秒

你大鑊喇
連登仔老豆老母十個九個都冇嘢留畀佢哋仲要調轉頭逼交家用
一定屌你謀住老豆老母啲錢唔靠自己

你有百幾萬再教人啦，唔識籌資儲錢同真正貧窮嗰個係你呀

屋企人即係邊個？ 你咁關心做乜 比撚晒你好唔好？

咪係
又一個牛市股神，以為幾日就將百幾萬翻多一倍

know that feel

佢最多係底褲 cash唔係最多

又唔係你嘅錢，咁激氣做乜

咁你包賺咪借佢地錢投資,
賺左咪入你袋/比返少少你屋企,

但當你屋企要錢應急你記得比返出黎

究竟邊個係窮人？樓主？樓主老母？

Stay foolish stay poor

呀清

樓豬做唔到1$起家即係廢啦
仲想拎屋企人D錢去輸
有料有本事,自己起家
好仔不論爺田地

投資唔係穩賺
買中tsla 滙豐點算？

幾好笑

你屋企人自己嘅錢 攞去燒都唔關你事

可能老一輩過去幾次香港股樓爆既時候, 有識既人跳樓燒炭陷家產, 所以變得保守

窮人思維令你唔敢投資，唔敢離開香港

自己冇錢仲要批判人

Same
個仔有銀行活期1%都信唔過
仲有肯定成世叫人唔好用信用卡
窮係有原因

万刀甲有香港巴菲特之稱

難

Cash 都可以好好玩。

況且今年揀 cash 都未必係壞事。

笑死

咪係樓主可以問屋企人借錢自己炒如果咁有信心

講到咁做就會好有錢，有有錢人思維咁

唔好侯住屋企人啲錢啦

人哋點洗錢關q你事咩

CAN'T AGGER MORE

樓主想老豆老母投資
贏咗啲錢都係歸佢

你係劉鳴煒嘛有錢囉，炒股炒債炒商品炒垃圾

投資一定賺？

overall黎講，佢無賺無蝕可能叻過好多人

有百幾萬窮條春

一日未釘蓋
舊錢一日都唔係屬於你
唔好做超越你身份既野

唔識嘅嘢就唔掂 好正常
覺得夠洗 冇慾望搵更多嘅錢咪咁

唔通你做投資 會買一隻自己都唔熟嘅股票？
跟風炒股做投機 想一朝發達 呢d先係窮人思維

都唔知你哪來的底氣話屋企人
睇死你係個d趁牛市先搵到錢
跟住一個回調又輸撚哂嘅人

我同你屋企人差唔多，有百幾萬cash
想搵低風險投資但未搵到

一家人幫你諗下理財就當人地想謀左你副身家
咁撚威唔好要個仔養囉
攬住百幾萬慢慢meet飽佢

窮人思維就係候住家人D錢

覺得幾百萬 買樓收租仲好

股票不了 同賭錢無分別

今日賺 聽日都有可能輸凸

想知樓主老母個仔 有幾多錢
係咪用球去計？

窮人思維就係成日想不勞而獲

走出咗 又幾有錢

識炒就話姐 唔識真係蝕到變窮人

咪係 勁多人到而家都分唔清

買2800五十年後等收錢

唔識點投資呀
學你聽人聽幾句就買咩

話人窮人思維 一黎有百幾萬窮條春 二黎識擺定期已經醒目過好多人 起碼唔會蝕錢 年中就係有太多以為自己好有料 亂投資送錢俾人洗嘅白癡 即係樓主

樓主: 窮人思維令到人無法走出貧窮

講到尾只係賭博, 贏左就大聲, 輸左你連手機上網既錢都冇得交
典型既倖存者偏差

有百幾萬叫做貧窮
有冇搞錯d咩

樓主走出左貧窮未

咁樓主你發撚咗達未
啲錢又唔係你
你理人哋做乜嘢啫
呢個世界係咪要個個都投資先可以發圍

topic 係o岩

但樓主擺明只係識上連登跟人落注賭
睇連登仔打兩句飛機以為股市必賺

arkk都跌到含家產輸到本都無埋既唔出聲你就以為賺硬

畢錢比佢應該全部賭輸哂

輸左你賠？

果百幾萬放左係到幾耐

得番百幾萬梗係留低for 救急用，仲話拎去賭真係唔死都無用

啱 一定要學樓豬咁
要有「敗家思維」先可以走出貧窮

5% 成功率 95% 敗家率

冇辦法，傻閪就係傻閪

唔係，真係有心留cash

樓豬咁勁
草到一百萬 發左達先教人啦

咁你咪自己搵多d 超越佢地先有說服力 唔通比曬d錢你炒股咩 咪又係輸死

事實依兩個月揸現金跑贏大部分股票

你一句輸咗你賠咪得多, 你又唔敢講

同埋樓主屋企人買得儲蓄保都係想投資下姐
咩放係度應急真係哂鳩氣
到時等錢洗cut單俾人呃左一大截又話你唔一早講
好人難早，睇住佢死再笑鳩佢就最孝順

咁樣叫窮咩

梅比斯呢

咁輸左點算先
老人家病一病邊個俾
一個屋企可以有好多突發嘢
佢哋都冇承受風險能力留現金好過

輸少當贏

佢知道自己投資唔叻而保守
好過嗰d懶醒亂咁投資輸曬d$

====================================
蘋果《這才是真實的香港史》又幾好睇

可能你屋企人以前係個市度仆左一次大街而家先咁窮呢

講咁多原來d錢又唔係你既。講春咩？

我老豆老母都係呢類人。但我已退休（36）閒時渣uber

重點係信儲蓄保。

銀行經紀專呃老人家

樓豬覺得自己識好多野, 好撚醒咁

太多唔敢買係岩wo
我2個月前明知佢高都仲買，結果而家咪豬到扑街

此 post 已完

你要知道有一部分人嘅性格天生就唔適宜投資，因為細膽，船尾驚鬼船頭驚賊，跌少少就走貨升番少少就高追，不停左一巴右一巴，佢地唔玩係好過玩

我都無投資 因為唔想嘥時間留意住

咁又關唔關樓主事呢

咪就係，樓主自己有錢買乜都得，皇帝唔急太監急

菲生留少少cash，衰左可以溝貨，點知幾廿年黎都無咩機會用

有幾廢先仲停留喺物欲要求

屋企人有百幾萬現金就咁擺喺銀行

屌你咩咁叫窮, 我呢D公屋都冇間屋企冇收入冇儲錢而家要問返個搵萬幾蚊要錢嘅叫咩

d錢人地既，你吹漲咩

有1球 屋企比 拎去定期算 之前美股輸過

真
如果屋企人年紀有咁上下，未必承受到風險
一個唔好彩大病要洗一舊錢 拎唔到就煩

留Cash係正常Risk management
啲連登仔覺得買股票一定要全倉All
留cash不如唔好買

買左匯豐未？

百幾萬cash 都貧窮

你搵到咪自己投資囉，洗Q理佢地點諗咩

我係窮人去咗投資輸好多又點計

2月開始買 呢家應該得返50萬

on9，你係咁把炮，幾千蚊都可以贏到幾百萬返嚟格，使乜靠屋企人個百幾萬？

你老豆老母嘅錢不是你的
佢中意死咗捐曬出去都得

菲比斯係裸泳果個

美國國債1.7厘 香港銀行得0.幾厘
你問吓佢美國滅國先定銀行執先

肯做定期咪算好屋企有個長擺一球喺活期 十幾年冇郁過

投資睇長期 你揸cash依幾日都跑贏投資者添
你要咁樣去反駁有咩意思

梅比斯~

今年反而cash好

我屋企都有

ho ho siu

啲錢點用唔關樓主事
同 個思維係唔係窮撚思維其實係冇衝突

底氣

咁又係 遊水就叻 理財佢識條春咩

有咩問題啲錢又唔係你既 佢攞去派街坊都唔關你事啦
佢中意用時間換錢唔鐘意駁 唔出奇喎真係

點解有百幾萬

知足常樂又唔比
啲錢又唔係你搵

你老豆拎錢去佐敦站派比頭100個市民都唔關你事啦

筆錢你有無份搵

平時唔敢講
今年渣現金 有機會跑贏大市

筆錢唔係佢講到係自己
老豆老母剩唔剩比你一件事
佢地儲到幾球已經係唔錯
你自己都儲唔到 信你一個戶口月月清既人等仆街啦

之前有套窮富翁大作戰
叫d富人體驗幾日窮人生活
睇下富人智慧係乜都冇情況下
發唔發到圍

有百幾個屋企都唔有米

佢地唔係唔肯投資
只係要low risk
佢受唔起風險 你逼佢做乜

咁第時兩老退休係咪會搞掂自己，唔駛樓主俾家用先？
唔係就收皮，連登仔唔好學人講窮人生仔正仆街

有料就信自己果套用自己錢投資

有幾百萬享銀行都叫窮人，究竟窮嘅定義享邊度...

親生仔不如近身錢
俾呢句荼毒咗

你講到肯投資就贏硬咁調返轉佢地輸剩一半身家係咪你賠返比人先？唔係就收皮

窮
最大獲係短視 十幾年前淨係擺銀行慢慢meet
又唔肯學下投資 到全市民皆股個陣就一定損手
賠左少少就係咁同仔女講唔好玩股票
到老左就要仔女養 加重負擔

你將投資改到賭錢
成個感覺fit哂

咁易賺個個都係李嘉誠啦
利申俾著我會all in bitcoin

好仔不論爺田地

我都係大左先識

勁，讓百幾萬俾我就好

你都戇柒鳩
知唔知咩叫美國國債啊
擺係銀行就無風險？
唔識就收撚皮啦係度叻唔切

遊水咁撚勁 要cash批柒咩

咪撚就係
係要吹到兩老死左，筆錢都唔會留俾樓主既話
fine
咁果百幾萬搣完之後，記得唔好問樓主拎錢喎

呢幾日大把人投資輸埋幾年profit有凸又點計

講真話希望樓主唔好嬲 其實你廢都係好大嘅原因令到父母唔敢投資 佢覺得你廢將來唔會養到佢 佢先儲嚿錢等必要時可以攞嚟應急同養老。
如果你係醫生律師 我相信佢會放膽好多去投資 因為輸曬都有你可以幫到佢養佢。但事實係你唔得。佢咪唔敢投資囉。

點解？你出糧月月清唔儲錢架？
百幾萬一個大學生做十年野都儲到啦

有著泳褲嘅係菲比斯
冇著嘅係巴韮特

你咁講，樓主會唔會jump

揸 cash 日日贏

我唔係 不過大把人咁做

睇死樓主老左連佢所謂嘅「窮人」個幾球野都儲唔到la

咁嗰舊錢係兩老嘅 兩老寧願唔賺都唔想冒風險 所以揀個相對穩陣嘅方法

家唔家用就睇人啦 兩老對自己好 你對返佢地好都好正常

但係唔代表兩老嘅投資觀念要同你一樣, 想安定養老都係佢地嘅選擇嚟

利申 好認同樓主逼鳩兩老取消張呃錢保單有賺唔賺唔代表應該畀基金佬呃錢抽水

又真係

股神輸死未

你叫佢用一厘借廿個比你投資好過啦

總之就係用下個腦啦死蠢

有本事你就自己用自己d錢滾大去
理得屋企人點洗

樓主屋企人百幾萬cash都話貧窮

有道理
同埋老豆老母都過咗大半世都唔望發達架啦
如果慳慳地夠養老你理得人啫
樓主咪成日望老豆老母發達分比你啦
蝕晒到時你養佢咪叫佢去囉

一個月搵得果一萬幾千
死慳死抵買股票 妄想一朝發達
佢地根本唔知 真正既大贏家係邊個

你可能聽日就會死

係佢定義黎講
你呢D叫乞兒

你講既野同我無衝突架
而家樓主上離呻
成班人係度盲反又無 point
我都係路見不平姐

mean but ture

如果真係蝕左 你有冇能力養佢地？

樓主咁犀利應該已經做咗首富
而唔係上連登鳩嗡

你叫樓豬情何以堪呢

真 好多搵錢叻既人老豆都係爛賭

樓主知道個真相後深潛咗

佢真係成日同蓋茲游水 撞過幾次

真 好多年前個個走出黎話BTC 係騙局 果時平到呢
依嫁每個值成5萬幾美金
窮人有被逼害妄想症 成日以為d人呃佢地錢

窮又點
唔窮又點

人生只剩下錢

仲鞭屍鞭到而家

樓主開左個POST後就比人屌到縮入老母個閪唔敢出來

呢個世界識包裝先係最重要
儲蓄保

無料到又想貪兩者老D錢
兩老見個仔太廢唔敢太進取
結果又比條垃圾鬧…

真係好同情佢老豆老母

曲到圓

愈穩陣愈搵笨
窮人買股票求穩陣 最後買晒D廢股 代表作 匯豐
反而分散風險投資創新/科技股 是但爆一隻都食過世

唔識投資真係買0存整付好過

佢地有千萬個理由同諗法，
但永遠諗唔到有樣野叫蒸發。
你覺得有舊錢係銀行好安全無人搶到你，
但實際係人地可以隔空取物，
10 年擺500萬係銀行定期收息，今日計你有510萬
但部 iphone 已經賣貴左一倍。
購買力已下降一半，即係俾人偷左一半身家。
持現金都可以有多種方法持，早排4算買澳元，
依家身家都係多左，但一樣係持現金，
我明白樓主種無奈，但你屌得多只會令屋企覺得你想貪佢D錢。
貪唔貪唔係重點，而係你貪唔到時，佢會不自覺地送左俾外人。

但係舊年3月都唔加倉喎

外人望呢個 case，係呀，個仔可能無用，貪父母副身家
但從另一個角度睇，即係話個老豆擺到變廢紙都唔會俾個仔貪到。
吹咩？所以話無仇不成父子真係無講錯。

我地係咪有共同朋友
我個FD 25歲, 屋企比左5m 佢
真係咩都唔搞 話有風險

巴菲特係股神嚟㗎傻豬！

幾年
唔好再吹水得唔得

我都係，好驚輸

唔怪得退潮時係度裸泳啦

定個期都有幾千

睇埋落去先啦

樓主咁有富人思維
不如分享下你既詳細投資計劃出黎俾眾連登仔品評品評

都話銀行會執

其實唔洗咁複雜

樓主拎一百萬 cash 出嚟擺喺枱面

同老豆老母講 你地舊錢俾我拎去投資

贏幾多歸你

輸幾多我呢度一球俾返你

老豆老母一定肯

學你地班賭神話齋

唔學投資就笨 學識就賺硬 係差個本之嘛

既然講到佢哋思想都咁貧窮 可能唔投資會係好事我諗佢哋對投資都冇乜認識只會蝕錢

賺唔係必然, 你估年年個市都好似上年咁咩

騙 d公又唔係你 理得佢 買儲保 定期
幾十年無做過投資 你叫佢買 一日跌4 5% 就可能震走左喇

到時係你賠比佢 定 你屌佢唔識買先？

P.s 我老母都係唔做投資既人 做野幾十年 連儲保 股票都無買過

拎人地舊錢嚟玩緊係正啦 又唔洗負責

呢 d 咪富人思想

蝕咗點 ? Wfc

簡單d啦，人就係賤格既，
樓主可能唔長進，但正常打份牛工都有個錢啦，
你自己做投資，炒股炒幣炒樓都得架，
你賺到唔使講出聲，千祈唔好講出聲，
買下D奢侈品，錶呀車呀，食下好西呀，
佢地自然會 feel 到見到，等到有日唔抵得話發左呀？
你先至話例如炒股賺到，或者股票派息姐咁，
佢就會心思思想郁。
呢個位重要！
就係叫佢唔好買，唔使分析咁多，剩係叫佢唔好，
上述情況重覆幾次，累積佢地內心既貪婪，
時機成熟佢地自然會全奉獻。

今日大家牛市股神贏幾多？

屌同我屋企差唔多 呀媽又係幫襯左銀行經紀儲蓄保

Blablabla ... // 你賺到嘅 咪 // ... Blablabla

我中咗六合彩分一半俾你啦

輸左錢隨時家變...

日日怪呢樣怪個樣就真係窮人思維啦

同意，呢D野有辱無榮

呢個垃圾PO有466正評?
有百幾萬現金叫貧窮, 我係咪時空穿梭左?

香港人好有錢

你想佢地做定期有0.x厘息
定咩唔識跟人all in左gme輸身家一半以上
識投資的人都可以輸錢
何況佢地唔識

不思進取 永遠幫自己搵藉口既人
抵你做成世窮人

連登仔被標籤為憎人富貴厭人窮

就係樓主呢啲人造成

百幾萬現金係退休人仕啊，唔係學生啊。做左幾十年野點會無百幾萬現金？好多70, 80 既看更同掃地啊姐都有啦。咪玩啦。淨係得份生果金夠做得D 乜？

樓主係孝子係社工擔心老母蝕錢

連登仔投資美股必賺你識咩

貧窮線知唔知點計呀?
百幾萬唔算有錢, 但絕對唔係窮, 即使退休人士都咁講
食飯唔知米貴

我勸樓主呢啲股神返半年工先
跟住就唔好做
淨係買股票滾大佢
你屋企人嗰啲錢算得係乜呀

我老母仲有5年做 筆退休金 我都會幫佢諗下有冇咩可以抗通漲

除左得返年金暫時咩都無買

最多叫佢買下bond 做下短期儲保 可以隨時走既

如果佢想買etf 到時再算

打泥碼我都識講包賺啦

GME 先係

菲利浦呢？

諗起Jordan Belfort,你賺唔賺關我撚事？總之不停買賣畀我食佣

菲利我就識

贏錢吹水聽得多，原來輸錢都係都市傳說

我信香港冇窮人了

巴菲特係遊水嗰個喎

你都幾搞笑，輸到仆街果陣你會點講你屋企人？

牛市股神教人發達系列

點睇澳洲採礦公司BHP?
有US$135 Trillion cash on hand

樓豬咁有有錢人思維發左未呀？
好心你咪咁老尷啦
你自己咪又係窮撚

樓主

識人屋企人前年用左身家三百零萬交比個仔投股,撞正牛市 今年已經變左二千幾萬
可以唔洗再住公屋

點都好啦,果筆錢又唔係你既...點用都唔到你話事 用自己錢去投資證明比你屋企人睇個分別咪得

有300幾萬閒錢好心就咪住公屋

幾百萬點窮法

最重要佢地輸左好難返身
廿幾歲至少仲可以返工對冲

傻鳩樓主痴屋企住既學生雞一件
以為自己股神

但起碼唔會亂投資 比人呃先 達發唔到 但起碼夠你食夠你住 好過好多人投資失敗欠人一身數啦

咁對於完全唔識投資嘅人黎講，又想心安又想有高d 息，放銀行嗰d 三至五年儲蓄保險，一年收返幾厘息，都係一個Ok嘅選擇丫

LOL

同你相反 老母剩係投資 鍾意買股票
雖然overall係賺 但係唔知將來邊日股災會大蝕...
我不知幾想老母肯買銀行儲蓄保
起碼筆錢鎖住唔洗驚佢俾人呃又唔洗蝕先
現實啲野將來咪又係俾我 我唔洗佢賺 唔好蝕一半先俾我已經偷笑

雷萬 笑而不語

你肯定100%唔會執

咪話會執
你是咪眼殘？

BLOCK

金融垃圾BLOCK

你等緊佢哋死？

年頭揸bitcoin 先係

其他時間呢
現金日日贏?

我屋企人退左休有一百幾十萬唔知點投資
年金佢地話都係洗自己錢
但我覺得無計㗎都
我最多都係比多D家用

老母計過 退休有170萬到 ，每個月唔計d年金 都有1萬1糧咬

年金今年買，total個額60萬 ，供5年，退休後雖然可以拎但佢預唔會拎出黎用住

舊退休大糧 我諗預佢有50萬係渣cash ，其他要搵保守d 既投資

樓主咁本事咪搵返一百幾十萬去投資囉
最憎啲人講到必賺咁
幾多人死喺呢啲心態道

G持你屋企人唔玩高風險嘅賭博，都係賣陽壽返嚟嘅血汗錢，不賭是贏錢，財不入急門，千個賭錢千個賤，未見賭仔買肥田，我都係0.3-0.7厘放銀行，準備做收買佬，睇吓有冇筍嘢執

百幾萬唔叫窮唔通叫有錢呀

誰人每晚瞓覺 擘大個口（鄭欣宜）

誰人每晚做愛 擘大個口（鄭欣宜）

班友想屌就手

幫我解決胃口

最怕屌得多我 下面臭臭臭

窮人思維:
有$700 鎂
明明可以買到1股TSLA
話貴唔買, 走去買晒慰來話買到好多股, 好抵

唔係你既錢 唔到你理

幾年又好似誇左
不過輸上年profit既真係唔少

買債都好啊

咪就係，正常30歲做野幾年都有一百萬，講到有百幾萬就唔係窮人咁

係度貼個10年投資計劃出黎大家睇睇

其中一個想法佢地買大部分 for 年金然後留返 50 皮去拎長生津貼始終佢地人生除左投資落我同買樓之外 都無試過投資

雄哥嘅女朋友豬咗30個億呀ching

以前有諗過長生津 但老豆走左之後 單人入息 搞唔掂

2母 都係一樣，無投資 係供斷左層自住。 同埋投資錯誤係個敗家仔度 姐係我

唔叫有錢就等於窮呀？

我係連登度叫人買btc 最頭一批人
當時財經台有唔少屌鳩我搵係接火棒
果下仲算初入社會 好有心同財經台d 人講點解btc 會升值
講講下就同對家hater 互屌
今時今日 , 仲有對家hater 活躍係連登
不過加起黎身家都無我5%身家

到時屋企人拎1球投資輸淨幾蚊 ，你又開post 屌鳩屋人

諗左好耐駁唔到，正皮

佢玩leverage

如果你屋企人比左你拎去「投資」
你依家已經敗哂嗰百幾萬喇

高位買
回本期都係以年計

樓主出黎講2句
買港股定美股?
tsm tsla 夠唔夠穩

佢唔玩leverage 估計又豬幾多

廢青笑人窮
太監教人扑野

賣晒btc未

未
Never sell your bitcoin

唔係巴菲迪咩?

一日未賣

金融狗

有咩問題d錢又唔係你既

2638

屋企人有唔係你有，你叻賺儲到有幾百萬再算啦

又係牛市股神賭仔
事實上99%老散玩股票最尾都係變左賭錢

2800就係例子

樓豬揀錯晒時間開post
而家熊市 乞兒都有得你做

樓主自信心爆棚

諗住自己投資一定賺

9成人最終都輸錢

真正嘅窮人思維就係諗住炒股發達

樓主睇唔過眼咪幫佢哋投資囉
我家中老人家識玩股票的，穩陣型，佢真係幫佢細佬同弟婦買股票，佢哋有需要時就幫佢賣股票套現，如果個陣未適合賣時就自己拎錢出黎比佢哋周轉
你有心有實力咪幫佢哋，何必係到牙痕痕。

依家借百幾萬都唔算太難， 息又唔貴，
樓主不如自己行動，借錢入市， 早着先機。

樓主選擇性回覆

所以佢個人真係好失敗

你正股唔賣邊有輸

投資人哋嘅錢=0風險

唔有人存錢 邊有孖展借

無得咁講
每個人可以忍受風險能力唔同
正股都可以跌 20%
btc 同 crypto 呢啲下下 幾十% 回調唔係人人忍受到

底乜撚嘢氣啊支那仔

又真，駁唔到